捍衛言論自由 今晚七點立法會示威區見

近日土共發起文革式批鬥，批戴耀廷鼓吹港獨，可見言論自由逐漸收窄。作為香港人，有必要起出來阻止赤化。
不論你屬何派系都有義務出來，因為一旦討論港獨的自由的禁忌一開始，就會陸續有來，自決、結束一黨專政、甚而批評由中央任命的特首……，都會在這種文革式批鬥下成為禁忌。

香港民族陣綫 Hong Kong National Front
確立香港民族 重奪自決權利

【捍衛言論自由，打倒港版紅衛兵】

戴耀廷近日因發表「香港可成為獨立國家」言論，慘遭共產陣營打手傾巢而出瘋狂批鬥，有若文革紅衛兵一般，由此可見港人所擁有的言論自由徒具虛名。

雖然戴耀廷明顯不是第一個因港獨言論而遭受打壓的人物，其事後的「三次不認獨」行為於我們亦只能得啖笑。但一言既出，駟馬難追。話既然說出口了，就只能在獨立的路上高歌猛進，就如梁天琦、陳浩天、梁頌恆、游蕙禎等被打壓過的獨派一樣。不論大家喜歡與否，他本人承認與否都好，戴耀廷都已經是受共產陣營認證的「港獨派」一員了，而且未來類似的人還會越來越多。

即使戴耀廷作為「偽獨派」，其所帶出的問題仍然深刻：假使連戴耀廷一樣的保守立場都可以被共產陣營指控「播獨」，就沒有香港人可以宣稱自己是安全的。連假設共產陣營崩潰後的想像都是鼓吹獨立，那麼主張在現政權底下達致不受篩選的真普選，甚至認為港府應為港人而非北京服務，乃至於一切的反對聲音，從此日起，我們都是港獨派。

既然所有的非建制陣營，由主張全面民主到關注香港前途問題的市民，其本質上都是獨派。戴耀廷所遭受的打壓，本質上就是獨派被打壓，就是全香港所有拒絕與港共同流合污的市民受到打壓。既然如此，我們作為獨派，作為捍衛香港民族利益的政治組織，我們沒有任何理由袖手旁觀，捍衛港人言論自由的重任，我們將義無反顧地承擔！

4月7日星期六下午7時正，我們將於龍匯道迴旋處(立法會示威區外)舉行「捍衛言論自由，打倒港版紅衛兵」集會，向共產陣營展示獨派捍衛言論自由的決心，我們呼籲所有想要捍衛言論自由、支持香港獨立的人們，務必準時出席，捍衛港人在輿論上的生存空間！

香港樹仁大學學生會 SYUSU

【捍衛獨立自由意志、言論自由集會】

中共早年已開始打壓言論自由、封殺港獨言論，褫奪本土派候選人參選資格及民選議員議席，已將其獨裁本性表露無遺。如今打壓開始波及其他泛民主派，證明在中共眼中，所有異見者均是敵人，恐怕他日所有不奉承者也會被趕盡殺絕。唇亡齒寒，中共非單針對戴耀廷教授之言論，而是針對香港人獨立、自由之意志。希望香港人同仇敵愾，抵抗中共之打壓。

就此，本會呼籲港人於星期六晚上七時，共同出席立法會外的集會，以示對事件之關注。民陣及香港民族陣線分別於立法會示威區及立法會示威區外舉行集會，本會亦會到場並宣揚以上訊息，大家亦可以跟隨本會的旗幟集會。

未來，一地兩檢、國歌法、廿三條等將逐步剝削港人之自由意志。希望各位在此等關鍵時刻，與我們一起作戰到底。

//言論自由，包括可以鼓吹任何思想、價值的自由。這是香港每一個人都應該守護以及可以守護的最後防線。參選者倘若不是真正守護而只是口頭守護這道防線，選票流失就不可免了。//

【世道人生：最後防線（李怡）】

世道人生：最後防線

批戴耀廷是否文革式批鬥？轉軚大狀湯家驊說，「譁眾取寵、不顧後果之言行受到批評，是文明自由社會的表徵」。
分辨自由社會的批評和文革批鬥，只有一個標準，就是看大規模批判是否官方所發動。文革的所有批鬥，都明白顯示受中央文革指揮和推動，目的不僅是要批倒某些言論，而且是要毀掉某些人，因此不是自由社會的批評爭論。批戴是在戴於台灣發表言論後五天，才由左報發動，官媒呼應，港府配合，官方色彩極鮮明，而用語重複，無內容，「毀人」也清楚，文革批鬥的特點全具備。說甚麼「文明自由社會的表徵」，自己都知道是說謊吧。
要批港獨，為甚麼選一個從不支持港獨更明顯是大中華派的戴耀廷去展開置諸死地般的批鬥呢？何以不批鬥打正港獨旗號的陳浩天呢？原因是中共從來的政治鬥爭都不是以事實出發、不是講是非說道理，而是以如何才能達到其政治目的作為唯一考量。戴耀廷知名度高，又是在學生刊物提出「香港民族論」的港大任教，更是提出佔中運動的人物，用他來祭旗會在整個社會引起對「港獨」言辭的寒蟬效應，為達此目的，哪裏會管戴是不是主張港獨哉？中共自建黨以來，這種給人硬食死貓的事，真是罄竹難書也。
戴耀廷和民主派的反應，果然如批戴文革發動者所料，紛紛撇清「不是港獨」。由此而造就了「港獨」的污名化，從此，不僅在所有政商界成為禁忌，甚而在傳媒中都會成為禁忌。這種言論自由的禁忌一開始，就會陸續有來，自決、結束一黨專政、甚而批評由中央任命的特首……，都會在這種文革式批鬥下成為禁忌。
香港在強權侵凌和民主陣營不爭氣之下，行政、立法的防線已陸續失守了，剩下自由和司法是香港文明的最後防線。我們對司法的獨立真是無能為力，只能聽天由命。但自由是我們可以堅持的。作為各項自由之首及保障的言論自由，是人人可以參與守護的事，尤其是在互聯網時代，許多人都有社交網站，可以發出自己自由的聲音。
被稱為大狀黨的公民黨，在挺戴的聲明中，強調戴教授「不支持港獨也不推動民主自決」，又說「公民黨不支持港獨，但堅決維護言論自由」，並表示「鼓吹與討論是兩回事」。它是表示討論港獨屬言論自由，而鼓吹港獨就有罪嗎？
公民黨能否說清楚，「鼓吹與討論是兩回事」是怎麼樣的兩回事？怎樣判斷一個人發表的言論是討論還是鼓吹？
1980年台灣的政治受刑人，冒着被判死刑的危險，在審判席上說出「台灣人民有宣傳台獨的言論自由」，即使是仍在實施戒嚴的國民黨當局，都無法否定這是言論自由應保障的權利。宣傳，與鼓吹如何分別？香港有法律禁止鼓吹某種價值的言論嗎？
言論自由，包括可以鼓吹任何思想、價值的自由。這是香港每一個人都應該守護以及可以守護的最後防線。參選者倘若不是真正守護而只是口頭守護這道防線，選票流失就不可免了。

李怡

著多件

見到你